\begin{frame}{Vorteile Freier Software}
	% Message: Freie Software hat nur Vorteile

	\only<0-|handout:0> {
		\begin{columns}
			\column{.55\textwidth}
	}
			\vspace{4em}
			\begin{itemize}
				\visible<2->{
					\pitem{Kontrolle über Daten und Hardware}{
						\item nur wenn man die Hardware kontrolliert, besitzt man sie auch
						\item private Daten sollen geschützt werden
					}
				}
				\visible<3->{
					\pitem{Wissenstransfer}{
						\item das Wissen in der Software steht allen zur Verfügung
						\item Wissenskommunismus, Wissen muss frei sein um von Nutzen zu sein\source{https://de.wikipedia.org/wiki/Wissenskommunismus\#Bedeutung\_f\%C3\%BCr\_freie\_Software}
					}
				}
				\visible<4->{
					\pitem{Voraussetzung für Sicherheit}{
						\item wie kann etwas offen sein um Geheimhaltung sicherzustellen?
						\item dasselbe wie beim Hausschlüssel
						\item Prinzip ist bekannt
						\item es braucht aber den richtigen, privaten Schlüssel um Schloss zu öffnen
						\item nicht offen $\rightarrow$ keine Forschung und kein Dialog über Sicherheit
						\item Dialog vertieft Wissen über die Sicherheit von Verschlüsselung
						\item macht Verschlüsselung besser
					}
				}
				\visible<9->{
					\pitem{Anpassbarkeit}{
						\item ohne Quellcode ist Software schwierig zu ändern
						\item Lizenzbedingungen erlauben meist keine Änderungen
						\item[$\rightarrow$] Bei Individualsoftware hat Originalhersteller Monopol auf Folgeaufträge
					}
				}
				\visible<10->{
					\pitem{Freier Markt}{
						\item durch den verfügbaren Sourcecode kann jeder Änderungen vornehmen
						\item das Wissen verbreitet sich
						\item es entsteht ein wirklich freier Markt für Software
						\item Beispiel: Erweiterung für Textverarbeitung
						\begin{itemize}
							\item Bei grossem Anbieter eher ignoriert 
							\item bei LibreOffice gibt es viele Anbieter
						\end{itemize}
					}
				}
				\visible<11->{
					\pitem{Innovationsfördernd}{
						\item Verwendung bestehender Lösungen
						\item Fokussierung auf neues Problem
						\item durch die Freie Verfügbarkeit kann eine neue Idee unkompliziert geprüft und auf den Markt gebracht werden
						\item Wenn ich weiter geblickt habe, so deshalb, weil ich auf den Schultern von Riesen stehe\source{https://de.wikipedia.org/wiki/Zwerge\_auf\_den\_Schultern\_von\_Riesen}
						\item E-Books erstellen mit LibreOffice\source{https://en.wikipedia.org/wiki/EPUB\#Editing\_software}
						\item Entspricht teilweise Open Innovation, was in der Business-Welt seit langem ein Thema ist
					}
				}
			\end{itemize}
			\vspace{4em}

	\only<0-|handout:0> {
		\column{.45\textwidth}
			\only<5|handout:0> {%
				\includegraphics[width=0.8\textwidth]{res/Pin_tumbler_no_key.png}
				\license{CC-BY-SA}{GWirken, Pbroks13}{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Pin\_tumbler\_no\_key.svg}
			}%
			\only<6|handout:0> {%
				\includegraphics[width=0.8\textwidth]{res/Pin_tumbler_bad_key.png}
				\license{CC-BY-SA}{Wapcaplet, Pbroks13}{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Pin\_tumbler\_bad\_key.svg}
			}%
			\only<7|handout:0> {%
				\includegraphics[width=0.8\textwidth]{res/Pin_tumbler_with_key.png}
				\license{CC-BY-SA}{Wapcaplet, Pbroks13}{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Pin\_tumbler\_with\_key.svg}
			}%
			\only<8|handout:0> {%
				\includegraphics[width=0.8\textwidth]{res/Pin_tumbler_unlocked.png}
				\license{CC-BY-SA}{Wapcaplet, Pbroks13}{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Pin\_tumbler\_unlocked.svg}
			}%
			\only<12-> {%
				\begin{tikzpicture}
				[
					pic/.style={inner sep=0pt}
				]
					\visible<12->{
						\node[pic] (source) at (0,0) {\includegraphics[width=.15\textwidth]{res/publicdomainq-scientist-Thomas_Alva_Edison.pdf}};
					}
					\visible<13>{
						\node[pic] (source) at (0,.4) {\includegraphics[height=25mm]{res/house-dark.png}};
					}
					\visible<14->{
						\node[pic] (source) at (0,1.25) {\includegraphics[height=8mm]{res/Light-bulb.pdf}};
					}
					\visible<14>{
						\node[pic] (source) at (0,.4) {\includegraphics[height=25mm]{res/house-bright.png}};
					}
					\visible<16->{
						\node[pic] (source) at (-.5,-1.6) {\includegraphics[width=0.1\textwidth]{res/scientist.pdf}};
						\node[pic] (source) at (-.95,-1.1) {\includegraphics[width=.1\textwidth]{res/Light-bulb.pdf}};
						\node[pic] (source) at (.5,-1.6) {\includegraphics[width=0.1\textwidth]{res/scientist.pdf}};
						\node[pic] (source) at (.05,-1.1) {\includegraphics[width=.1\textwidth]{res/Light-bulb.pdf}};
					}
					\visible<17->{
						\node[pic] (source) at (-1,-2.8) {\includegraphics[width=0.1\textwidth]{res/scientist.pdf}};
						\node[pic] (source) at (-1.45,-2.3) {\includegraphics[width=.1\textwidth]{res/Light-bulb.pdf}};
						\node[pic] (source) at (0,-2.8) {\includegraphics[width=0.1\textwidth]{res/scientist.pdf}};
						\node[pic] (source) at (-.45,-2.3) {\includegraphics[width=.1\textwidth]{res/Light-bulb.pdf}};
						\node[pic] (source) at (1,-2.8) {\includegraphics[width=0.1\textwidth]{res/scientist.pdf}};
						\node[pic] (source) at (.55,-2.3) {\includegraphics[width=.1\textwidth]{res/Light-bulb.pdf}};
					}
					\visible<18->{
						\node[pic] (source) at (-1.5,-4.0) {\includegraphics[width=0.1\textwidth]{res/scientist.pdf}};
						\node[pic] (source) at (-1.95,-3.5) {\includegraphics[width=.1\textwidth]{res/Light-bulb.pdf}};
						\node[pic] (source) at (-.5,-4.0) {\includegraphics[width=0.1\textwidth]{res/scientist.pdf}};
						\node[pic] (source) at (-.95,-3.5) {\includegraphics[width=.1\textwidth]{res/Light-bulb.pdf}};
						\node[pic] (source) at (.5,-4.0) {\includegraphics[width=0.1\textwidth]{res/scientist.pdf}};
						\node[pic] (source) at (.05,-3.5) {\includegraphics[width=.1\textwidth]{res/Light-bulb.pdf}};
						\node[pic] (source) at (1.5,-4.0) {\includegraphics[width=0.1\textwidth]{res/scientist.pdf}};
						\node[pic] (source) at (1.05,-3.5) {\includegraphics[width=.1\textwidth]{res/Light-bulb.pdf}};
					}
				\end{tikzpicture}
				\license{Public Domain}{openclipart.org}{https://openclipart.org}
			}%
	\end{columns}
	}
\end{frame}
